(多字慎入）阿哥大嫂信左佛，或成為最後贏家

成家人本身信開道教，又拜神拜觀音咁

一年前，突然大嫂阿婆年紀大佢想佢婆去極樂而接觸左佛教，我哥慢慢都信埋。原本任何人信咩都有佢既自由，我唔抗拒，但佢地信左之後成個人變晒。係完全變晒

好處係以前大嫂都算係憤青，咩都死撐咩都要威。信左之後變得好考順，個人和諧左既。但

1. 日日whatsapp wechat係咁send堆殘體字既video同千字文既佛系野出黎，連渣車都係咁放佛經
2. 見到面就講一堆話信左佛之後有咩好咩好
3. 佢地轉左食素(無所謂)但係咁話「嘩！d菜生食好好食」「食左素個人健康左，皮膚又好左，病都小左，成個人生都順左，咩都順晒架」誇張過tbb果d飲食節目主持。係咁叫我同老母轉食素啦
4. 我地有病咳啊頭痛啊訓唔到佢會話：「你地仲信埋出邊果d中醫同西醫，食素同食得岩就唔會有事，你地食太多肉比好多怨靈影響到你地」
4. 連去行山我老母問佢地死唔洗防蚊噴霧啊？答：唔洗啦，當做下善事啦

救命。恕我未有慧根。好怕見到大嫂，交流唔到。。

信咩教信到變宗教狂熱者都係戇鳩，呢啲都係迷信，唔係你個教個名響、你盲目跟從就會得道，你個教係正信，你個人係迷信，同你阿嫂講信佛教要講智慧，唔係盲從做形式上嘅嘢，重有，修嗰幾年貨仔係咪咁易去到西方極樂，都係一個疑問，可能下世要繼續努力

關個最後贏家咩事

佢話佢將來一定會成佛。總之我肉食類生物真係同佢溝通唔到

你咪話你尊重佢 尊重佛教 叫佢可唔可以尊重下你 收一收皮咁囉
佢中意點做就點做 叫佢唔好煩到你

所以你係正常人

支媒唔係

我廢事咁串佢攪到關係唔好啦! 而家佛教係佢心中係神聖不可侵犯, 講咩反佢都即時比佢講多100樣野出黎話番比你聽佢係岩!

佢居然會話

老闆同我做review, 老闆話有計劃想升佢,佢話唔好啊! 你升我職我未必做到你要求我做既野, 因為佛教我地要咩都順其自然

仲話佢自己心內面想番早一個鐘放早一個鐘可以番屋企煮素比我哥食, 佢話佢無出過聲架, 老闆就自己知道咁以後叫佢番早一個鐘放早一個鐘, "嘩, 佛真係勁, 佛真係幫到我, 我唔洗講老闆都知"
(頂,估你自己之前可能有同同事或老闆提過1次半次人地先知姐, 你估真係未卜先知咩)

同d迷信既人講道理
同說服鵝頸橋打小人d OL同初一十五燒衣紙d阿婆有異曲同工之妙